伊拉克小姐與以色列小姐自拍 收死亡恐嚇 舉家逃亡

上月舉行的2017年環球小姐選美（Miss Universal Pageant），伊拉克小姐 Sarah Idan 在 Instagram 上載一張與以色列小姐 Adar Gandelsman 的自拍照，結果不僅收到主辦伊拉克小姐組織的威脅，要褫奪她的頭銜，更收到死亡恐嚇，令她舉家要逃離伊拉克。

上月舉行的環球小姐選美，45年來第一次有伊拉克代表參選，她就是27歲的 Sarah Idan。Idan 是一名歌手及唱作人，於2016年獲選伊拉克小姐。在環球小姐拉斯維加斯的賽前拍攝中，Idan 對以色列小姐 Adar Gandelsman 提議二人自拍一張，以顯示她們是和平使者。在照片下面，Idan 寫道：「來自伊拉克小姐和以色列小姐的和平與愛。（Peace and Love from Miss Iraq and Miss Israel.）」

她沒想到，一張普通的自拍，在中東亂局的背景下，竟為她惹來死亡威脅。

在環球小姐選美開賽前6天，Idan 收到來自主辦伊拉克小姐的組織的威脅，要求她撤下與以色列小姐自拍的照片，否則就褫奪她的頭銜。除此之外，她更在網上收到死亡恐嚇。Idan 立即致電身在伊拉克的母親，「我媽媽被嚇壞了。我說『媽媽，離開。快離開。』我告訴她我好抱歉，問她是否想我退賽。我那時已做好準備要退賽。」

伊拉克與以色列並沒有任何官方的外交建交。以色列曾在1981年進行巴比倫行動，摧毀伊拉克的核反應爐，使得兩國勢如水火。一張自拍，牽涉出國際爭端亂象。

在 Idan 上載爭議自拍的翌日，她再上載了一張照片，解釋她並不支持以色列政府在中東的政策，並向那些誤以為她攻擊巴勒斯坦的人們致歉。

Idan 在伊拉克的家人不得不舉家逃亡。「伊拉克的人認出我的家人，他們立即找出我家人的住址。我的家人亦收到死亡恐嚇。」Idan 沒再接受媒體採訪，好讓她的家人能夠順利離開伊拉克。

穿比基尼惹批評

令 Idan 生氣的是，她在網上收到的恐嚇，一部分還來自於她賽前拍攝的比基尼泳裝照片。她說環球小姐選美大會將她之前所有的比基尼泳裝照片全部撤下，又要求她在電視中穿著更保守的泳裝。Idan 在之後的比賽中沒有獲得獎項，她回到了三藩市。

Idan 說她如今仍繼續受到死亡恐嚇，但她盡力將注意力放在事業上。她又指，伊拉克政府對她的處境，並沒有提供任何幫助。「我嘗試為我們的國家和人民打造出一幅美好的景象，但我卻獲得負面的回應。我沒獲得無論是來自伊拉克小姐組織抑或是伊拉克政府的幫助。」

伊拉克小姐組織就回應，指組織是支持 Idan 的，但它沒有足夠資金去滿足她所有的要求。它更否認自己曾威脅要褫奪 Idan 的頭銜。但 Idan 就指自己有證據證明組織的確這樣威脅過她。

Idan 稱家人現在安全。但她仍對處境感到擔心，不敢回伊拉克。「政府保持令人感覺恐怖的沉默。當他們這樣沉默時，妳知道如果妳回去，會面對什麼。」

她又表示，自己不後悔上載了那張自拍。

痴線

痴撚線國家

伊拉克女女

垃圾蝈家

左膠曰：最衰到係以色列